計劃進修PhD/Research討論區(32)Publish or Perish

Post 1:

Post 2:

Post 3:

Post 4:

Post 5:

Post 6:

Post 7:

Post 8:

Post 9:

Post 10:

Post 11:

Post 12:

Post 13:

Post 14:

Post 15:

Post 16:

Post 17:

Post 18:

Post 19:

Post 20:

Post 21:

Post 22:

Post 23:

Post 24:

Post 25:

Post 26:

Post 27:

Post 28:

Post 29:

Post 30:

Post 31:

另外有興趣想留自己Research Info既巴絲, 希望可以搵到同field既巴打傾下計或者睇下有無potential collaboration, 可以係下面個google doc填自己既資料(optional)

如果你想分享下報pg經驗，或者知多啲關於報pg嘅嘢，可以入去呢個word：

有興趣係academic 發展，做research既巴絲入黎傾下啦

精選Papers:

Phy :

Maths:

Econ:
CS/EE:

Bio:
Psychology:

歡迎大家繼續擴充

留個靚名先

[member]好奇問下
好似申請Cambridge 依啲咁出名PhD funding 嘅時候主要睇publication ?[\member]

[member] [\member]

銀行食左我最尾個字
學校最尾個字變左initial

學香港既法官應該仲易

有冇d variable length input 而fixed length output既method?

例如uneven sampling既time series data去做classification

但係我冇reference query做DTW, 咁係咪得返interpolation可以揀?

海外撚終於有account 了 留名

有無巴絲係做緊research in psychology?

唔該巴打

英國讀啊 學校email申請搞左一大輪 讀緊physics

physics JJ
想搞邊範

留名跟進

engine人留名

教大RA人工幾多？

Dr.咸濕 係咪係澳洲讀緊PhD

原來愛情波函數巴打係2016DSE?

Psychology 個篇文呢講，我都係第一次見到咁多"We"(可能新作文方法

利申: psychology 3rd yrs

有冇人試過讀緊undergrad 既時候 過隔離u做ra

LOL 我唔知你係咪讀psychology，但通常寫psychology essay 同 lab report 都係跟APA (美國心理垃圾會), 佢地就講明唔建議用 we,i 呢啲, 要用都係轉用 This article/This research 呢啲字眼. passive voice就盡量唔好啦（essay 應以active voice 為主）

唔係唔得，但你唔跟apa，咁就無左apa呢個後台support 你. 咁你搵公司做sponsor人地可以唔信你report

咁如果你篇野idea好好，咁apa都會應證你(主要睇你學校同idea)

冇connection 想跟果位prof full曬 想去hku/cu 做 但比asso成績人睇 因為今年先入year3 year4先搵ra 又太遲

City psy 想繼續讀上去

我又係讀psy 又係asso升 我都想讀上去
但係就好似冇咁既能力 事關由細到大都唔係讀書叻同聰明既人

之前non jupas sharing有個hku psy 1st hon既師兄番黎分享話佢大果2年除左psy仲學左好多其他野 佢個人好smart直頭係睇樣就知佢醒 連programme leader都係咁讚佢 但hku cu cp都冇收佢 佢話會再報

見到呢d勁人真係覺得自己無地自容

但係就算最後都係讀唔成都好 都想自己有d進步 到底大學果幾年應該做d咩 好冇方向 所以想問下到底我係呢2年做d咩令自己可以進步 所謂學多d野到底應該學d咩？

Sor我都知我問既野好白痴 講話想進步但連方向都冇...但都希望各位巴打可以比d意見我

psychoanalysis is not falsifiable
個人好唔鍾意 psycho-analytic theory, 令人覺得psychology唔係science

好多咩？

利申：牛

大家鍾意幾耐交一次貨比老細/老細要你交一次貨

我一個禮拜交一次 每次都好擠牙膏咁

係唔係 cp phd先咁寫架？

Cog 咁寫我想像唔到

有無人係美國或者法國進修緊aerospace相關 求指點迷津

咁多位師兄
究竟做RA 係咪冇出頭天？
定做lecturer 好啲

［member]你當我political economics 啦 [/member]

有冇巴絲可以比下意見我
小弟想報讀中大地理mphil
其實已經問左professor意見
佢叫我報下無妨
而且佢肯請我做佢RA
但我既research interest同佢既唔同
我應該點好？

利申：現時雙失

點為之世俗

做 ra 做到隻狗咁 做完啲野自己又無份咁

[/quote]
[/quote]

[/quote]

[/quote]
Fg同ra 都係8大算廢果啲，毒撚唔想出國

Fg同ra 都係8大算廢果啲，毒撚唔想出國[/quote]

新人留名

唉唔爭氣頭兩年半都無俾心機讀書
GPA 好撚曳 （過3 多啲啲）

而家想報PhD 老細叫我報HKPFS
上網睇左一睇先發現大獲，個個都3.7 3.8 GPA

想問下考GRE 黎蓋過個GPA 有冇用
同埋有冇巴打唔高GPA 都申請到

undergrad HKU, postgrad 諗住跟番而家係HKU個老細
其實無HKPFS都得既，HKU都有PGS，不過HKPFS多D錢開心D姐
有得讀就得啦（老細都肯收我既我諗）

major GPA 其實都低過3.2
唉屌好撚後悔頭幾年掛住玩
到YEAR 3先發現自己想做research 已經太遲

Bio/med field
做緊啲咩唔講啦好少人做緊

Btw 想問下老細肯收我係咪好大機會有得讀？
會唔會老細肯收，但間U 唔admit 你？

諗住11月尾先apply
驚fail

好似有巴打想做呢d?